---
title: Téléchargement de sauvegardes
---

# Téléchargement de sauvegardes
Dans DOKOS, vous pouvez télécharger manuellement la sauvegarde de la base de données. 

---

Pour obtenir la **dernière sauvegarde de la base de données**, allez sur :

> Accueil > Paramètres > **Télécharger des sauvegardes**

La sauvegarde disponible pour le téléchargement est mise à jour toutes les 8 heures. Cliquez sur le lien pour télécharger la sauvegarde à un moment donné.

![téléchargement_sauvegarde.png](/content/setup/download-backup/téléchargement_sauvegarde.png)

Par défaut, trois dernières sauvegardes seront disponibles pour le téléchargement. Pour changer cela, cliquez sur **Définir le nombre de sauvegardes**. Cela vous mènera aux **paramètres système** où vous pouvez définir le nombre de sauvegardes disponibles au téléchargement à la fois.

![nombre_de_sauvegarde.png](/content/setup/download-backup/nombre_de_sauvegarde.png)

## 1. Téléchargement de la sauvegarde de fichiers
En cliquant sur Télécharger la sauvegarde des fichiers, vous enverrez un e-mail contenant des liens vers la sauvegarde pour les fichiers privés et publics. L'e-mail doit être configuré pour que cela fonctionne.

![nombre_de_sauvegarde.png](/content/setup/download-backup/nombre_de_sauvegarde.png)

## 2. Automatiser les sauvegardes sur le stockage cloud

Vous pouvez également automatiser vos sauvegardes pour qu'elles soient téléchargées directement sur une plate-forme de stockage cloud. Actuellement, DOKOS prend en charge:

